[無良商人 皇恩浩蕩] 工作量大增 清潔工時薪加5毫

【明報專訊】內地收緊廢料進口標準及審批程序，本港回收業界昨天起全港停收廢紙一星期，上水出現多個紙皮山頭，有食環署外判清潔工表示執拾吃力，但獲公司加薪留人。有廢紙回收店東主表示，停收廢紙就如「等執笠」，早上索性拉閘停業，亦有店東因未及告知長者，故昨日仍舊收紙皮一天。

早上收逾3車紙皮 工作量多兩倍

停收廢紙首日，明報記者到水貨店林立的上水新功街，見行人路上多處有紙皮堆積，後巷出現一個又一個的紙皮山，多個紙箱疊起放於路邊等待清理。有食環署外判清潔工表示，前日紙皮仍然「搶手」，昨日已乏人問津。清潔工稱，單是昨晨已收集超過3車紙皮，工作量比平日多約兩倍，而且清理紙皮工序較為複雜，需以𠝹刀𠝹開紙皮，疊好放在車上再運至垃圾站，非常吃力，渾身是汗。

上水符興街垃圾站的清潔工人同樣表示，垃圾站前日「一塊紙皮都無」，昨日則堆滿紙皮，要出動大型夾斗車清理。她說，無法估計共有多少紙皮，相信一輛夾斗車亦不足以處理，又說紙皮堆積令工作量大增，「做得好辛苦」，但公司最近把時薪由34.5元增至35元，相信是希望留住人手。

在深水埗醫局街經營廢紙回收店逾30年的容氏兄弟表示，上星期已陸續通知長者停收廢紙一周，昨日回舖只作打點。容先生說，廢紙回收佔店舖生意額約九成半，店舖每日租金逾千元，經營店舖只是「賺份人工」，昨日起停收廢紙更是「白蝕」，早上直接拉閘停業。

長者未知悉 有回收店多開一天

昨晨仍有不少長者未知停收消息，推着紙皮到回收店後吃了閉門羹。一名長者稱，「每日靠賣紙皮錢（收入）買餸」，停收令他們生活更艱苦。有回收店東主說，因前日才由內地回港，未及告知長者，故昨日仍收紙皮一天。

政府昨表示，食環署會加強街道清潔及廢紙回收服務，記者到多個開放供收紙皮的垃圾收集站，未見出現紙皮爆滿待清理的情况。清潔工稱，紙皮回收桶裝滿後會由政府車輛運走，但不知回收桶會運往何處。

仆你個街比最低工資多5毫就想留住人手?啲老闆試下拎35蚊一個鐘掃街啦